架仔將於明天正式退出國際捕鯨委員會

日本將於明天正式退出國際捕鯨委員會（IWC），當地漁民已準備好在睽違30多年後，首度恢復商業捕鯨。
法新社報導，日本去年12月宣布退出國際捕鯨委員會，如今即將生效，漁民計劃捕鯨的區域雖不大且遠離國際保育水域，仍讓部分國家不滿，說捕鯨行為過時且有害無利。

日本捕鯨人士則對恢復捕鯨大聲叫好；東京當局也強調捕鯨為日本傳統一部分，外界不應干擾。

多年來，捕鯨議題一直是日本外交上的難題，日本船隻屢屢因利用國際捕鯨委員會漏洞，以「科學」名義捕殺鯨魚而受到撻伐。

批評人士說捕鯨毫無科學價值可言，指控日本這麼做幾乎等同是在秘密捕鯨；東京則是持續爭許可來全面恢復商業捕鯨。

日本明天退出國際捕鯨委員會後，過去以科學研究名義出海的捕鯨船將自日本西部山口縣下關港出航捕鯨。

來自日本各地的5艘小型捕鯨船也將在北海道釧路港集結，展開一週的小鬚鯨獵捕活動，象徵性的慶祝恢復捕鯨活動。

隸屬以獵捕鯨豚聞名的和歌山太地町漁業合作社的日本小型捕鯨協會會長甲斐（Yoshifumi Kai，譯音）在啟航前說：「我們對恢復商業捕鯨感到非常興奮，我的心充滿希望。」

完全唔使比面班左膠

日本事務, 外界不應干擾

點解唔捕得